%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Formato recomendado para las tesis de pregrado:
%  Programa de Ingenieria Electrica
%  Universidad Tecnologica de Pereira
%  Margenes usando las Normas NTC1486
%  Bibliografia usando el formato IEEE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{tikz,pgfplots}
\usepackage[americanvoltage]{circuitikz}
\usepackage{pgf}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage[pdftex,
              bookmarks,
              bookmarksnumbered=true,
              bookmarksopen=false,
              colorlinks,
              citecolor=black,
              filecolor=black,
              linkcolor=black,
              urlcolor=black,
              pdfauthor={Universidad Tecnologica de Pereira},
              pdftitle={Trabajo de Grado Maestria en Electrica},
              pdftoolbar=true,
              pdfmenubar=true,
              pdffitwindow = true
              ]{hyperref}
 

%----------------------- Margenes (NTC1486)-----------------
\usepackage[includeheadfoot,dvipdfm]{geometry}
\geometry{inner={3cm},outer={2cm},top={4cm},
          bottom={2cm},bindingoffset={0cm}}


	
%-----------------------------------------------------------

\def\UTP{UNIVERSIDAD TECNOL\'OGICA DE PEREIRA}
\def\Utp{Universidad Tecnol\'ogica de Pereira}

\renewcommand{\maketitle}{
%------------- Portada ---------------------------------

\begin{titlepage}


\Large
{\textbf{\TITULO}} \\

\vfill
\begin{figure*}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=0.50\textwidth]{portada.jpg}	
\end{figure*}

\large

\begin{flushleft}
\AUTOR \\
\end{flushleft}


\end{titlepage}

\normalsize

\newpage
%------------- Contraportada ---------------------------

\begin{titlepage}

\begin{center}


\Large
\textbf{\TITULO}

\vfill

\large
\AUTOR \\
\vspace{1cm}



Dissertation submited to the deparment of Electrical Engineering of the \\
Universidad Tecnol\'ogica de Pereira in partial fullfilment of the requeriments for the degree of \\
Master in Electrical Engineering \\

\vfill

 
\begin{figure}[b]
\centering
\definecolor{colora}{rgb}{0.66,0.69,0.2}
\definecolor{colorb}{RGB}{103,99,74}
\definecolor{colorc}{RGB}{7,78,64}
\definecolor{colord}{RGB}{2,151,93}
\definecolor{colore}{RGB}{0,59,88}
\definecolor{colorf}{RGB}{0,128,189}
\definecolor{colorg}{RGB}{212,22,47}
\definecolor{colorh}{RGB}{226,112,42}
\definecolor{colori}{RGB}{237,173,24}
\definecolor{colorj}{RGB}{103,20,46}
\begin{tikzpicture}[x=0.3mm,y=0.3mm]     
    \draw[colorc, fill] (30,-30) -- +(0,30) -- +(10,30) -- +(10,0) -- cycle;
    \draw[colorb, fill] (10,-30) -- +(30,0) -- +(20,-10) -- +(0,-10) -- cycle;    
    \draw[colora, fill] (0,0) -- +(0,-30) -- +(10,-40) -- +(10,10) -- cycle;        
    \draw[colord, fill] (30,0) -- +(10,10) -- +(30,10) -- +(20,0) -- cycle;
    \draw[colorf, fill] (53,0) -- +(0,-40) -- +(10,-30) -- +(10,0) -- cycle;
    \draw[colore, fill] (53,0) -- +(10,10) -- +(30,10) -- +(20,0) -- cycle;
    \draw[colori, fill] (107,-12) -- +(-20,0) -- +(-20,-10) -- +(0,-10) -- cycle ;
    \draw[colorh, fill] (107,0) -- +(10,0) -- +(10,-12) -- +(0,-22) -- cycle;
    \draw[colorg, fill] (77,0) -- +(10,10) -- +(30,10) -- +(40,0) -- cycle;
    \draw[colorj, fill] (87,-12) -- +(-10,-10) -- +(-10,-28) -- +(0,-18);        
\end{tikzpicture}
\end{figure}

Pereira, \FECHA \\
\UTP \\
Master of  Electrical Engineering \\


\end{center}

\end{titlepage}

\normalsize

\newpage

\newpage
\small
\noindent\TITULO\\
$	\copyright$\AUTOR
\vfill

Director: \DIRECTOR
\vfill
\noindent Pereira, \FECHA \\
Maestria en Ingenier\'ia El\'ectrica. \\
Universidad Tecnol\'ogica de Pereira \\
La Julita. Pereira(Colombia) \\
TEL: (+57)(6)3137122 \\
\textit{www.utp.edu.co}\\
Versi\'on web disponible en: \textit{http://recursosbiblioteca.utp.edu.co/tesisd/index.html}
\normalsize
}



%-----------------------------------------------------------	
\usepackage{xcolor}							
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\color{gray}{\thepage}}
\fancyhead[RE,LO]{\color{gray}{\nouppercase{\leftmark}}}
\fancyfoot[CE,CO]{\hfill \scriptsize{\color{gray}{www.utp.edu.co}}}
\fancyfoot[LE,RO]{}
\usepackage[none]{hyphenat}
\pagestyle{plain}



\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{definition}{Definition}
\newtheorem{remark}{Remark}
